【佔中九子案判刑】英美領事關注判決 憂損港人自由 外交部：反對外國任何干涉

佔中9人被控公眾妨擾等罪一案，今早在西九龍裁判法院判刑，當中戴耀廷、陳健民、邵家臻和黃浩銘須即時監禁8至16個月不等。多個國家和地區官方組織均就判決發表意見。

美國駐港總領事館對判刑表示關注，憂慮判決將扼殺《基本法》之下港人所享有的權利，強調一個社會須容許自由表達不同政見，尊重居民享有言論及集會自由對香港十分重要。

英國駐香港總領事館強調，言論結社自由受《中英聯合聲明》所保障，憂慮判決或阻嚇港人未來參與和平示威。

台灣陸委會對判決表示遺憾，稱中共一方面宣傳「一國兩制」，一方面卻壓縮香港民主自治與自由人權空間，形容此為自曝其短，強調台灣人不會受欺瞞誆騙。

而在北京，外交部發言人耿爽表示，香港是中國的特別行政區，香港事務全屬中國內政，中方反對任何外國干涉。

有個坐90日，少過今次要坐8個月或16個月。

睇下有冇保外就醫

晚晚周果期, 邊國日屌夜屌加拿大？

而在渥太華，外交部發言人表示，溫哥華是加拿大的領土，拘捕孟晚舟一事務全屬加拿大內政，加方反對任何外國干涉。

Show Blocked User - 忌廉泡芙